\subsection{Resumen de la herramienta}

Para la simulación de las fuentes de información anteriormente presentadas. Desarrollamos una aplicación utilizando Scapy, la cual escucha pasivamente la red, captura los paquetes y vuelca la información pertinente en una serie de archivos. Los mismos son los siguientes:

\begin{itemize}
	\item Un archivo que indica: El origen y el destino (MAC) de la capa Ethernet, el ``type'', y las IPs origen y destino (solo cuando es pertinente)
	\item Un archivo con la probabilidad de ocurrencia de cada ``type'', y la entropía de los ``type''
	\item Un archivo con la probabilidad de ocurrencia de cada ``host'' (ip), y la entropía de los host (solo teniendo en cuenta paquetes ARP)
	\item Una imagen con un grafo indicando los ``request'' (who-has) y ``replys'' (is-at) que se enviaron los ``host'' entre si (opcional).
\end{itemize}

\subsection{Ejecución}

La ejecución del a herramienta debe ser realizada en un entorno Linux, y es necesario tener instalado: \textit{Python 3.0} (o superior), \textit{Scapy}, y si ademas se quiere realizar grafos, es necesario tener instalado \textit{graphviz}.

Para ejecutar la herramienta, se debe abrir una consola en la carpeta ``src'' adjunta a este informe y ejecutar el comando:

\begin{lstlisting}[language=bash]
  $ sudo ./WiretappingTool.py
\end{lstlisting}

Esto comenzara a capturar, y volcara la información en los archivos configurados como default.
Adicionalmente, la aplicación cuenta con ciertos paramentos para personalizar la ejecución de la captura. Por ejemplo:

\begin{lstlisting}[language=bash]
  $ sudo ./WiretappingTool.py -f salida.out -t 60 --console --arp
\end{lstlisting}

Esto realiza lo siguiente:

\begin{itemize}
	\item ($-$t o $--$timeout) indica un tiempo en segundos para finalizar la captura, en esta caso 60 segundos.
	\item ($--$arp) Captura solo paquetes ARP.
	\item ($--$console) Ademas de volcar el resultado de la captura a un archivo, se muestran los paquetes en la consola, en tiempo real.
	\item ($-$f) Vuelca la captura en \textit{salida.out} en lugar del archivo configurado por defecto (out/sniff.out).
\end{itemize}

Si ademas de la captura, se desea realizar un grafo con los nodos de la red, junto con los ``request'' y ``replys'' realizados por los mismos, se debe pasar el parámetro ``--graph''. Si se hace esto, al terminar la ejecución, la imagen con el grafo se abrirá al instante. Para ver con detalle cada uno de los parámetros que dispone la aplicación, se puede utilizar:

\begin{lstlisting}[language=bash]
  $ sudo ./WiretappingTool.py -h
\end{lstlisting}