\section{Primera Consigna: Caracterizando rutas}

\subsection{Implementacion de Traceroute}

Para el desarrollo de los próximos análsis, se implemento una herramienta \textit{traceroute} sobre Scapy en Python 3. La idea consiste en lo siguiente: Enviar iterativamente paquetes ICMP \textit{echo-request}, empezando con un TTL de 1 y incrementándolo hasta que nos llegue un paquete de tipo \textit{echo-reply}. Por cada paquete enviado, nos guardamos la IP del host originario del paquete, y de esta manera podemos construir la ruta que lleva al mismo. \\

Sin embargo, hay cosas a tener en cuenta para poder realizar esta técnica. Primero, es posible que por el trafico de la red en el momento de hacer la captura, o por otros motivos que están fuera de nuestro control, el paquete pueda cambiar de ruta en los distintos instantes del envío de los paquetes ICMP. Otra cosa a tener en cuenta, es que si nosotros queremos hacer un estudio sobre el RTT de cada enlace ($\Delta$RTT), no nos sirve el RTT medido para 1 solo intento, ya que esto pudo también haber sido influenciado por el trafico momentáneo de la red.\\

Para intentar aliviaran esto, lo que hacemos es, no enviar solo 1 paquete por cada TTL, sino que enviamos varios. Cuantos?, los necesarios para poder realizar un promedio lo mas confiable posible del $\Delta$RTT. Lo que hacemos es, establecer una cota inferior y una cota superior a la cantidad de paquetes a enviar de un mismo TTL:

\begin{itemize}
	\item \textbf{MAX\_ATTEMPTS}: Cantidad máxima de paquetes \textbf{exitosos} a enviar de un mismo TTL. Esto quiere decir que, si mandamos MAX\_ATTEMPTS paquetes, y siempre nos llega una respuesta del mismo nodo, entonces promediamos el RTT, anotamos esta IP, y pasamos al próximo TTL.
	\item \textbf{MIN\_ATTEMPTS}: Cantidad mínima de paquetes provenientes del mismo nodo que debemos recibir para pasar al próximo TTL. Esto quiere decir, que si nosotros enviamos MIN\_ATTEMPTS paquetes, y todos vinieron del mismo nodo, y en MIN\_ATTEMPTS + 1, nos viene de un nodo diferente a los anteriores, de todas maneras promediamos los RTT, y avanzamos de TTL. En caso de que la IP cambie antes de llegar a los MIN\_ATTEMPTS, se descarta la información recopilada para este TTL y se vuelve a comenzar.
\end{itemize}

Cabe aclarar que este método igual tiene una falla, y es que si al momento de cambiar la IP, nosotros igual proseguimos al próximo TTL, o mismo cuando no llegamos a los MIN\_ATTEMPTS, y debemos reiniciar el TTL, va a haber un $\Delta$RTT que quizá no sea el de 1 enlace físico, ya que la ruta cambio. Por eso es que junto con la información recopilada, nos quedamos también con los intentos que se realizaron para cada salto, así podemos identificar cuando pase esto.

\subsection{Identificando enlaces Submarinos}

Para poder identificar enlaces submarinos, nos basamos en un test denominado ``Test de Grubbs'', el cual sirve para detectar outliers en una muestra aleatoria. En nuestro caso, la muestra aleatoria seran los $\Delta$RTT obtenidos en todo el traceroute, y el outlier que queremos encontrar, sera justamente el del enlace submarino, ya que estimamos que este enlace debe tener un RTT mucho mayor a cualquier enlace que se encuentre en tierra.\\ 

Para realizar el test de Grubbs, es necesario que la muestra aleatoria sea de distribución normal, pero de todas maneras, la cátedra indicó que igual usemos el test si la distribución de los $\Delta$RTT no nos queda normal. Ahora para verificar si la distribución de nuestras muestras es normal, utilizaremos el modulo Scipy de Python, el cual permite hacer análisis estadísticos. El test de Grubbs consiste en lo siguiente, dada una muestra \textit{X} de tamaño \textit{N}:

\begin{enumerate}
	\item Se calcula el promedio muestral de \textit{X}: $\mu$
	\item Se calcula la desviacion standard de \textit{X}: $\sigma$
	\item Se calcula el estadistico del test: $G = (max(X) - \mu) / \sigma$
	\item Se calcula el valor de rechazo del test: : $C = \frac{n-1}{\sqrt{N}} * \sqrt{\frac{t_{\alpha/N,N-2}^2}{N-2+t_{\alpha/N,N-2}^2}}$
	\item Si el valor de \textit{G} es mayor a \textit{C}, entonces \textit{max(X)} es un outlier de \textit{X}
\end{enumerate}

El valor $t_{\alpha/N,N-2}$ hace referencia al valor critico de la distribución \textit{t} para N-2 grados de libertad, y nivel significativo $\alpha$. Este test ademas cuenta con una particularidad, que es que si nosotros queremos verificar si en la muestra hay otro outlier ademas del máximo valor, lo que se puede hacer es eliminar este outlier, y volver a realizar el test para los valores restantes.

\subsection{Rutas a explorar}

Teniendo implementadas las herramientas para recopilar la información y realizar los cálculos anteriormente dichos, debemos elegir 2 IPs ubicadas en otro continente para poder realizar el \textit{traceroute}. Las IPs elegidas son las siguientes:

\begin{itemize}
	\item Finlandia: University of Helsinki - \url{www.helsinki.fi}
	\item Inglaterra: University of Oxford - \url{www.ox.ac.uk}
\end{itemize}

Una vez corrido el traceroute a estas IPs, tendremos una ruta aproximada hacia las mismas. Cabe aclarar que la herramienta no es exacta, sino que solo es una aproximación de la ruta real, ya que para poder encontrar la ruta exacta con todos los nodos involucrados, es necesario usar técnicas mas complejas.\\

Una ves tengamos encontrada una ruta, lo que haremos es geolocalizar las IPs de la misma, para poder comparar esto con el resultado que nos devuelva el Test de Grubbs, y asi corroborar que RTT del enlace que vemos como outlier, tenga sus extremos en distintos continentes. Para esto, utilizaremos Geo IP Tool (\url{www.geoiptool.com}), junto con IP Location (\url{www.iplocation.net}), las cuales nos permiten ubicar geográficamente una IP. IP Location, a diferencia de Geo IP Tool, presenta 4 posibles opciones de donde puede estar la IP, sacadas de otras paginas web.










